% ============================================================
% TRANG 5: LỜI CẢM ƠN + TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN
% ============================================================
\thispagestyle{empty}

% --- LỜI CẢM ƠN ---
\begin{center}
    {\fontsize{13}{16}\selectfont\bfseries Lời cảm ơn}
\end{center}

Trước hết, em xin bày tỏ lòng biết ơn sâu sắc đến TS. Trần Anh Tú , người đã tận tình hướng dẫn, định hướng và động viên em trong suốt quá trình thực hiện đồ án tốt nghiệp này. Những góp ý quý báu của thầy về kiến trúc hệ thống, phương pháp nghiên cứu và cách trình bày đã giúp em hoàn thiện đồ án một cách tốt nhất.

Em cũng xin gửi lời cảm ơn đến các thầy cô trong Khoa Toán -- Tin, Đại học Bách Khoa Hà Nội, những người đã trang bị cho em nền tảng kiến thức vững chắc về công nghệ thông tin, trí tuệ nhân tạo và kỹ năng nghiên cứu trong suốt những năm học vừa qua.

Cuối cùng, em xin cảm ơn gia đình và bạn bè đã luôn ủng hộ, tạo điều kiện thuận lợi và là nguồn động viên tinh thần to lớn để em có thể tập trung hoàn thành đồ án này.

\vspace{1cm}

% --- TÓM TẮT NỘI DUNG ĐỒ ÁN ---
\begin{center}
    {\fontsize{13}{16}\selectfont\bfseries Tóm tắt nội dung đồ án}
\end{center}


Đồ án này trình bày quá trình phân tích, thiết kế và xây dựng một nền tảng bất động sản thông minh tích hợp chatbot đa tác tử sử dụng kỹ thuật tạo sinh tăng cường truy xuất (RAG). Hệ thống hướng đến thị trường bất động sản Việt Nam, cung cấp cho người dùng khả năng duyệt và lọc danh sách nhà đất, xem chi tiết bất động sản kèm bản đồ, theo dõi thống kê thị trường, và đặc biệt là tương tác với chatbot đa tác tử có khả năng tư vấn cùng lúc nhiều lĩnh vực: tìm kiếm bất động sản, phân tích thị trường, tư vấn pháp lý và tư vấn đầu tư -- tất cả thông qua giao diện hội thoại tự nhiên bằng tiếng Việt.

Về phương pháp thực hiện, đồ án áp dụng kiến trúc dịch vụ vi mô với sáu dịch vụ độc lập được điều phối qua Docker Compose: PostgreSQL tích hợp pgvector với chỉ mục HNSW cho tìm kiếm véc-tơ, Redis cho bộ nhớ đệm, Backend API xây dựng trên FastAPI với SQLAlchemy bất đồng bộ, Agent Service chạy đồ thị trạng thái LangGraph riêng biệt cho suy luận đa bước, Pipeline Worker đảm nhận thu thập và xử lý dữ liệu, cùng giao diện người dùng Next.js 16 với kết xuất phía máy chủ. Hệ thống tìm kiếm được thiết kế theo mô hình lai, kết hợp truy vấn có cấu trúc (lọc theo loại hình, khu vực, giá, diện tích, số phòng, hướng nhà) với tìm kiếm ngữ nghĩa qua véc-tơ đặc trưng 1024 chiều từ mô hình BGE-M3, có xếp hạng lại qua mô hình chuyên dụng đa ngôn ngữ. Chatbot sử dụng đồ thị trạng thái tám nút của LangGraph để điều phối luồng xử lý: xây dựng ngữ cảnh, kiểm tra trạng thái sẵn sàng dữ liệu, định tuyến ý định (dựa trên từ khóa hoặc mô hình ngôn ngữ lớn Gemini 2.0 Flash), lập kế hoạch truy xuất, thực thi sáu tác tử chuyên biệt song song (tìm kiếm bất động sản, phân tích thị trường, tư vấn đầu tư, tra cứu tin tức, tra cứu dự án, tư vấn pháp lý), tổng hợp kết quả có trích dẫn nguồn, kiểm tra an toàn (ràng buộc khuyến cáo pháp lý và tài chính), và đề xuất ghi nhớ người dùng để cá nhân hóa trải nghiệm. Hệ thống còn tích hợp cơ chế đánh giá chất lượng phản hồi qua năm tiêu chí (tính căn cứ, tính hữu ích, chất lượng trích dẫn, an toàn, tính đầy đủ của vết xử lý), mô hình phân tích đầu tư với các chỉ số tài chính, và cơ chế ReAct cho suy luận lặp khi cần.

Dữ liệu được thu thập tự động từ batdongsan.com.vn qua công cụ tự động hóa trình duyệt với cơ chế ẩn danh, bao gồm bốn loại nội dung: tin bán, tin cho thuê, dự án và tin tức. Đường ống xử lý dữ liệu gồm đầy đủ các bước: làm sạch và chuẩn hóa (phân tích giá, diện tích, phân loại), làm giàu (mã hóa địa lý, gán nhãn nhu cầu), chia đoạn ngữ nghĩa, tạo véc-tơ đặc trưng và nạp vào cơ sở dữ liệu. Hệ thống còn có kho kiến thức pháp lý được xử lý từ tài liệu HTML và PDF. Toàn bộ đường ống được lập lịch tự động qua Apache Airflow với bốn luồng công việc định kỳ. Hệ thống giám sát toàn diện bao gồm theo dõi vết xử lý tác tử, chỉ số hiệu năng qua Prometheus và Grafana, cùng bộ kiểm thử hơn 55 tệp bao phủ toàn bộ các mô-đun.

Kết quả đạt được là một hệ thống hoàn chỉnh, có tính thực tế cao, sẵn sàng triển khai làm nền tảng dịch vụ bất động sản hoặc phát triển mở rộng theo hướng tích hợp thêm nguồn dữ liệu, cải thiện chất lượng véc-tơ đặc trưng và bổ sung tác tử chuyên biệt. Qua đồ án, em đã đạt được kiến thức và kỹ năng về thiết kế kiến trúc hệ thống toàn diện, xây dựng đường ống dữ liệu tự động, tích hợp cơ sở dữ liệu véc-tơ cho tìm kiếm ngữ nghĩa, phát triển hệ thống đa tác tử với LangGraph, và triển khai ứng dụng với Docker trên hạ tầng dịch vụ vi mô.

\vspace{1cm}


\begin{flushright}
    \begin{minipage}{0.35\textwidth}
        \centering
        Hà Nội, ngày \dots.\ tháng \dots\ năm\dots\\[12pt]
        {\fontsize{13}{16}\selectfont Sinh viên thực hiện}\\[20pt]
        {\fontsize{10}{12}\selectfont Ký và ghi rõ họ tên}
    \end{minipage}
\end{flushright}

\newpage
