% ============================================================
% CHƯƠNG 1: CƠ SỞ LÝ THUYẾT
% ============================================================
\chapter{CƠ SỞ LÝ THUYẾT}

Chương này trình bày các khái niệm nền tảng và công nghệ được sử dụng trong đồ án. Phần đầu giới thiệu tổng quan về lĩnh vực nghiên cứu: nền tảng bất động sản trực tuyến và ứng dụng của chatbot trong lĩnh vực này. Phần tiếp theo đi sâu vào các khái niệm cốt lõi: kỹ thuật tạo sinh tăng cường truy xuất (RAG), hệ đa tác tử với LangGraph, mẫu kiến trúc Bảng đen và Hội đồng, mẫu Suy luận -- Hành động (ReAct), véc-tơ đặc trưng và tìm kiếm ngữ nghĩa, tìm kiếm lai và xếp hạng lại. Phần cuối cùng giới thiệu chi tiết từng công nghệ được sử dụng trong hệ thống, từ giao diện người dùng, máy chủ dịch vụ, cơ sở dữ liệu đến trí tuệ nhân tạo và đường ống dữ liệu.

\section{Tổng quan về lĩnh vực nghiên cứu}

\subsection{Nền tảng bất động sản trực tuyến}

Các nền tảng bất động sản trực tuyến đóng vai trò trung gian kết nối người mua, người bán và nhà đầu tư. Tại Việt Nam, batdongsan.com.vn là cổng thông tin bất động sản lớn nhất với hàng chục nghìn tin đăng mới mỗi ngày, bao gồm cả tin bán và cho thuê với đa dạng loại hình: căn hộ chung cư, nhà riêng, nhà mặt phố, đất nền, biệt thự và nhà phố thương mại (shophouse). Các nền tảng này thường cung cấp chức năng đăng tin, tìm kiếm theo bộ lọc cơ bản (giá, diện tích, khu vực) và hiển thị thông tin chi tiết của từng bất động sản.

Tuy nhiên, các nền tảng hiện tại còn tồn tại nhiều hạn chế:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Tìm kiếm dựa trên từ khóa chính xác:} Hệ thống chỉ khớp chính xác từ khóa người dùng nhập với nội dung tin đăng, không hiểu được ngữ nghĩa và ngữ cảnh của truy vấn. Ví dụ, truy vấn ``căn hộ thoáng mát, view đẹp'' không thể được xử lý hiệu quả bằng SQL WHERE thông thường.

    \item \textbf{Thiếu tư vấn tổng hợp đa lĩnh vực:} Người dùng phải tự tổng hợp thông tin từ nhiều nguồn khác nhau để đưa ra quyết định. Không có cơ chế tự động phân tích xu hướng thị trường, so sánh giá giữa các khu vực, đánh giá tiềm năng đầu tư, hay tra cứu thông tin pháp lý một cách có hệ thống.

    \item \textbf{Dữ liệu không được tổ chức cho AI:} Dữ liệu trên các nền tảng được thiết kế để hiển thị cho con người đọc, không được cấu trúc và đánh chỉ mục để phục vụ các hệ thống truy xuất thông tin (information retrieval) và sinh văn bản (text generation).
\end{itemize}

\subsection{Chatbot và trợ lý ảo trong bất động sản}

Chatbot trong lĩnh vực bất động sản có tiềm năng tự động hóa quy trình tư vấn, giảm tải cho nhân viên môi giới và cung cấp dịch vụ liên tục cho khách hàng. Sự phát triển của các mô hình ngôn ngữ lớn (Large Language Models -- LLMs) như GPT-4, Google Gemini, Claude đã mở ra khả năng xây dựng các chatbot thông minh, có khả năng hiểu ngôn ngữ tự nhiên và sinh phản hồi mạch lạc.

Tuy nhiên, LLM thuần túy có hai hạn chế lớn khi áp dụng vào lĩnh vực bất động sản. Thứ nhất là hiện tượng ảo giác (hallucination): mô hình có thể sinh ra thông tin không chính xác về giá cả, vị trí hoặc tình trạng pháp lý của bất động sản -- những thông tin đòi hỏi độ chính xác tuyệt đối trong giao dịch thực tế. Thứ hai là thông tin lỗi thời: mô hình được huấn luyện trên dữ liệu có thời điểm cắt nhất định, không thể cập nhật theo biến động hàng ngày của thị trường.

Để khắc phục, các hệ thống chatbot hiện đại kết hợp LLM với kỹ thuật tạo sinh tăng cường truy xuất (RAG), cho phép mô hình truy xuất thông tin từ cơ sở dữ liệu ngoài trước khi sinh phản hồi. Cách tiếp cận này đảm bảo phản hồi dựa trên dữ liệu thực tế, có thể kiểm chứng và luôn được cập nhật. Hơn nữa, kiến trúc đa tác tử (multi-agent) cho phép phân chia bài toán tư vấn phức tạp thành các tác vụ chuyên biệt, mỗi tác vụ do một tác tử đảm nhận với kiến thức và công cụ riêng.

\section{Các khái niệm cơ bản}

\subsection{Kỹ thuật tạo sinh tăng cường truy xuất (RAG)}

Kỹ thuật tạo sinh tăng cường truy xuất (Retrieval-Augmented Generation -- RAG) là kỹ thuật kết hợp giữa truy xuất thông tin và sinh văn bản, được đề xuất bởi Lewis và cộng sự (2020). Quy trình gồm ba bước chính: truy xuất, tăng cường và sinh.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Truy xuất (Retrieve):} Khi nhận được câu hỏi của người dùng, hệ thống chuyển câu hỏi thành vector embedding và tìm kiếm $k$ đoạn văn bản (chunks) có độ tương đồng cao nhất trong cơ sở dữ liệu vector. Phép đo tương đồng thường dùng là cosine similarity:

    \begin{equation}
        \text{sim}(\mathbf{q}, \mathbf{d}_i) = \frac{\mathbf{q} \cdot \mathbf{d}_i}{\|\mathbf{q}\| \|\mathbf{d}_i\|}
    \end{equation}

    trong đó $\mathbf{q}$ là vector embedding của câu truy vấn, $\mathbf{d}_i$ là vector embedding của chunk thứ $i$.

    \item \textbf{Tăng cường (Augment):} Các chunks được truy xuất sẽ được đưa vào prompt của LLM như ngữ cảnh bổ sung (context). Prompt thường có cấu trúc: system instruction + retrieved context + user query.

    \item \textbf{Sinh (Generate):} LLM sinh câu trả lời dựa trên câu hỏi gốc và ngữ cảnh được cung cấp, kèm theo trích dẫn nguồn (citations) cho phép người dùng kiểm chứng thông tin.
\end{enumerate}

\textbf{Ưu điểm của RAG:}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Giảm thiểu ảo giác:} Phản hồi được neo (grounded) vào dữ liệu thực tế thay vì chỉ dựa vào kiến thức nội tại của LLM.
    \item \textbf{Thông tin cập nhật:} Cơ sở dữ liệu vector có thể được cập nhật liên tục mà không cần fine-tune lại LLM.
    \item \textbf{Kiểm chứng được:} Mỗi phản hồi đi kèm danh sách nguồn tham khảo.
    \item \textbf{Domain-specific:} Có thể dễ dàng áp dụng cho lĩnh vực chuyên biệt bằng cách xây dựng kho dữ liệu riêng.
\end{itemize}

\textbf{Các biến thể RAG trong đồ án:}

\begin{itemize}
    \item \textbf{Simple RAG:} Truy xuất đơn giản -- query embedding $\rightarrow$ vector search $\rightarrow$ LLM generation. Được sử dụng làm fallback.
    \item \textbf{Agent-based RAG:} Mỗi agent chuyên biệt thực hiện truy xuất riêng cho domain của mình (property, market, legal, investment, news, project), sau đó kết quả được tổng hợp.
    \item \textbf{Multi-step RAG (Agent Service):} Sử dụng retrieval planner để lập kế hoạch truy xuất qua nhiều bước, mỗi bước có thể truy xuất từ các nguồn khác nhau, có cơ chế ReAct để truy xuất bổ sung khi thiếu bằng chứng.
\end{itemize}

\subsection{Hệ đa tác tử với LangGraph}

\subsubsection*{Khái niệm hệ đa tác tử}

Hệ đa tác tử (Multi-Agent System -- MAS) là kiến trúc trong đó nhiều tác tử chuyên biệt cùng phối hợp để giải quyết một nhiệm vụ phức tạp. Mỗi agent đảm nhận một vai trò riêng, có system prompt riêng, và có thể truy cập các công cụ (tools) khác nhau. Kiến trúc này đặc biệt phù hợp với bài toán tư vấn bất động sản vì một truy vấn của người dùng thường liên quan đến nhiều khía cạnh: tìm kiếm bất động sản, phân tích thị trường, tra cứu dự án, cập nhật tin tức, tư vấn pháp lý và đánh giá đầu tư.

Hệ thống trong đồ án triển khai kiến trúc hai lớp. Lớp thứ nhất là chatbot pipeline nội bộ trong Backend API với router (phân loại ý định) và orchestrator (điều phối agent), xử lý nhanh các truy vấn đơn giản. Lớp thứ hai là Agent Service -- dịch vụ vi mô riêng biệt sử dụng LangGraph để điều phối quy trình đa tác tử phức tạp qua đồ thị trạng thái.

\subsubsection*{LangGraph và Đồ thị trạng thái}

LangGraph là thư viện của LangChain cho phép xây dựng các ứng dụng đa tác tử có trạng thái (stateful) dưới dạng đồ thị có hướng (Directed Graph). Các khái niệm cốt lõi:

\begin{itemize}
    \item \textbf{StateGraph:} Đồ thị trạng thái với một state object (TypedDict) được truyền qua tất cả các node. Mỗi node đọc và ghi vào state, cho phép tích lũy thông tin qua từng bước xử lý.
    \item \textbf{Nodes:} Các hàm xử lý Python thuần túy, nhận state và trả về dict cập nhật một phần state. Mỗi node đại diện cho một bước trong quy trình.
    \item \textbf{Edges:} Kết nối có hướng giữa các node. Hai loại: normal edge (luôn chuyển từ node A sang node B) và conditional edge (chuyển đến node khác nhau dựa trên giá trị trong state).
    \item \textbf{Compilation:} Đồ thị được biên dịch (compile) thành một executable graph có thể gọi qua \texttt{ainvoke()} bất đồng bộ.
\end{itemize}

Trong Agent Service của đồ án, đồ thị trạng thái gồm 14 nút được tổ chức thành bốn pha xử lý chính:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Pha Hiểu (Understand):} context\_builder (chuẩn hóa truy vấn, compact ngữ cảnh), readiness\_checker (kiểm tra trạng thái sẵn sàng của 4 nguồn dữ liệu), router (phân loại ý định, chọn danh sách tác tử), clarification (tạo câu hỏi làm rõ nếu cần).

    \item \textbf{Pha Truy xuất (Retrieve):} query\_understanding (viết lại truy vấn, trích xuất bộ lọc có cấu trúc), retrieval\_planner (lập kế hoạch và thực thi truy xuất đa nguồn).

    \item \textbf{Pha Suy luận (Reason):} specialist\_agents (thực thi song song sáu tác tử chuyên biệt), investment\_model (xây dựng mô hình tài chính đầu tư), committee\_review (đánh giá hội đồng đa góc nhìn).

    \item \textbf{Pha Phản hồi (Deliver):} synthesizer (tổng hợp kết quả, loại bỏ trùng lặp), safety\_validator (kiểm tra an toàn, thêm khuyến cáo), react\_controller (quyết định lặp nếu thiếu bằng chứng), react\_retrieval (truy xuất bổ sung), memory\_proposals (đề xuất sở thích người dùng).
\end{enumerate}

\subsubsection*{Sáu tác tử chuyên biệt}

Hệ thống có sáu tác tử, mỗi tác tử đảm nhận một lĩnh vực chuyên môn riêng:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Property Search Agent:} Tìm kiếm bất động sản theo yêu cầu. Sử dụng hybrid search (kết hợp SQL filtering và pgvector semantic search) trên bảng listings và chunks. Tự động trích xuất bộ lọc từ truy vấn tiếng Việt (khu vực, giá, diện tích, loại hình, số phòng).

    \item \textbf{Investment Advisor Agent:} Phân tích tiềm năng đầu tư. Đánh giá ROI, dòng tiền cho thuê, tỷ suất vốn hóa dựa trên dữ liệu thực tế từ thị trường. Kết quả luôn kèm khuyến cáo tài chính (financial disclaimer).

    \item \textbf{Market Analysis Agent:} Phân tích thị trường bất động sản. Cung cấp số liệu thống kê giá theo quận, xu hướng thị trường, snapshot giá trung bình (không phải chuỗi thời gian).

    \item \textbf{News Agent:} Tra cứu tin tức thị trường mới nhất. Tìm kiếm trong kho bài viết (articles) được thu thập hàng tuần.

    \item \textbf{Project Agent:} Tra cứu thông tin dự án bất động sản. Tìm kiếm thông tin chủ đầu tư, quy mô, vị trí, tiện ích.

    \item \textbf{Legal Advisor Agent:} Tư vấn pháp lý. Truy xuất từ kho kiến thức pháp lý được cập nhật hàng tháng, bao gồm các vấn đề: sổ đỏ, thủ tục sang tên, thuế phí, quy hoạch. Kết quả luôn kèm khuyến cáo pháp lý (legal disclaimer).
\end{itemize}

\subsection{Mẫu kiến trúc Bảng đen (Blackboard Pattern)}

Mẫu kiến trúc Bảng đen (Blackboard Pattern) là mẫu kiến trúc trong đó nhiều thành phần chuyên biệt (knowledge sources) cùng đọc và ghi vào một không gian dữ liệu chia sẻ chung gọi là ``bảng đen''. Mỗi thành phần hoạt động độc lập, được kích hoạt khi dữ liệu phù hợp xuất hiện trên bảng đen, và đóng góp kết quả trở lại bảng đen. Mẫu này đặc biệt phù hợp với các bài toán không có thuật toán giải xác định trước, đòi hỏi sự phối hợp của nhiều chuyên gia.

Trong Agent Service, Blackboard được triển khai qua \texttt{agent\_blackboard} dictionary trong AgentGraphState. Mỗi specialist agent có thể:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Ghi (Write):} Sau khi hoàn thành phân tích, agent ghi một BlackboardEntry chứa: id, author (tên agent), type (loại nội dung: specialist\_result, market\_insight, risk\_assessment), content (kết quả phân tích), evidence\_ids (danh sách bằng chứng tham chiếu), confidence (low/medium/high), created\_at\_step.
    \item \textbf{Đọc (Read):} Các agent khác có thể đọc entries thông qua hàm \texttt{entries\_by\_author()}. Ví dụ: Investment Advisor đọc kết quả từ Market Analysis và Legal Advisor để có đánh giá toàn diện hơn.
    \item \textbf{Validation:} Evidence IDs trong mỗi entry được validate chéo với evidence\_by\_id trong state để đảm bảo tính toàn vẹn dữ liệu.
\end{itemize}

Mẫu Bảng đen cho phép các agent phối hợp mà không cần biết về nhau tại thời điểm thiết kế (loose coupling), đồng thời cho phép thêm agent mới mà không ảnh hưởng đến các agent hiện có.

\subsection{Mẫu kiến trúc Đánh giá Hội đồng (Committee Review)}

Mẫu Đánh giá Hội đồng (Committee Review) là kỹ thuật trong đó một quyết định hoặc phân tích được xem xét từ nhiều góc nhìn độc lập trước khi đưa ra kết luận cuối cùng. Kỹ thuật này giúp giảm thiểu thiên kiến (bias) và tăng độ tin cậy của kết quả, đặc biệt trong các bài toán có tính rủi ro cao như tư vấn đầu tư.

Trong Agent Service, Committee Review được kích hoạt sau Investment Model, xem xét investment\_case từ ba góc nhìn:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Bull (Lạc quan):} Tập trung vào các yếu tố tích cực -- tiềm năng tăng giá, vị trí đắc địa, tiện ích xung quanh, chủ đầu tư uy tín, xu hướng thị trường thuận lợi. Mức độ rủi ro được đánh giá là thấp.

    \item \textbf{Bear (Thận trọng):} Tập trung vào các yếu tố rủi ro -- thanh khoản thấp, chi phí vốn cao, biến động thị trường, rủi ro pháp lý, chi phí phát sinh. Mức độ rủi ro được đánh giá là cao.

    \item \textbf{Skeptic (Hoài nghi):} Đặt câu hỏi về các giả định, yêu cầu thêm bằng chứng cho các claims chưa được xác minh, chỉ ra các yếu tố chưa được đề cập. Mức độ rủi ro được đánh giá là trung bình.
\end{itemize}

Mỗi góc nhìn đưa ra: stance (lập trường), claims (các lập luận kèm evidence\_ids), confidence (độ tin cậy), risk\_level (mức độ rủi ro), và suggested\_actions (hành động đề xuất). Kết quả hội đồng được đưa vào synthesizer để tổng hợp cùng với các agent outputs khác, đảm bảo người dùng nhận được bức tranh toàn diện, cân bằng giữa cơ hội và rủi ro.

\subsection{Mẫu Suy luận -- Hành động (ReAct)}

ReAct (Reasoning + Acting) là mẫu thiết kế cho phép tác tử AI xen kẽ giữa suy luận (reasoning) và hành động (acting) để giải quyết các nhiệm vụ phức tạp. Thay vì sinh câu trả lời ngay lập tức, tác tử thực hiện các bước: suy nghĩ về tình huống hiện tại $\rightarrow$ quyết định hành động cần thực hiện $\rightarrow$ thực thi hành động $\rightarrow$ quan sát kết quả $\rightarrow$ suy nghĩ tiếp cho đến khi đạt được câu trả lời thỏa đáng.

Trong Agent Service, ReAct được triển khai qua hai nút trong đồ thị:

\begin{itemize}
    \item \textbf{react\_controller:} Sau khi safety\_validator hoàn thành, bộ điều khiển kiểm tra state.warnings. Nếu phát hiện các cảnh báo nghiêm trọng (thiếu bằng chứng, agent không có evidence hợp lệ), controller quyết định hành động tiếp theo:
    \begin{itemize}
        \item \texttt{retrieve\_more}: Yêu cầu truy xuất thêm với bộ lọc mở rộng hoặc domain bổ sung.
        \item \texttt{run\_specialist}: Yêu cầu chạy lại specialist agents với evidence mới.
        \item \texttt{ask\_clarification}: Yêu cầu người dùng làm rõ câu hỏi.
        \item \texttt{finalize}: Chấp nhận kết quả hiện tại và chuyển đến memory\_proposals.
    \end{itemize}

    \item \textbf{react\_retrieval:} Khi controller yêu cầu \texttt{retrieve\_more}, nút này thực hiện truy xuất bổ sung với filters từ react\_decision, merge kết quả vào evidence hiện có, và chuyển về specialist\_agents để xử lý lại.
\end{itemize}

Số vòng lặp tối đa được giới hạn bởi AGENT\_REACT\_MAX\_ITERATIONS (mặc định 2) để đảm bảo thời gian phản hồi trong giới hạn cho phép.

\subsection{Véc-tơ đặc trưng và Tìm kiếm ngữ nghĩa}

\subsubsection*{Véc-tơ đặc trưng (Embedding)}

Véc-tơ đặc trưng là kỹ thuật chuyển đổi văn bản thành một véc-tơ số thực $d$-chiều trong không gian Euclid, sao cho các văn bản có ngữ nghĩa tương đồng sẽ nằm gần nhau trong không gian này. Khoảng cách giữa hai véc-tơ thường được đo bằng độ tương đồng cosin hoặc khoảng cách Euclid (L2).

Đồ án sử dụng mô hình \textbf{BGE-M3} (BAAI/bge-m3) -- một mô hình embedding đa ngôn ngữ mã nguồn mở, hỗ trợ hơn 100 ngôn ngữ bao gồm tiếng Việt. Các đặc điểm kỹ thuật: không gian embedding 1024 chiều, normalize embeddings về unit vector, max sequence length 8192 tokens, batch size 16, retry 3 lần với exponential backoff. Mô hình được sử dụng cho cả indexing (tạo embedding cho dữ liệu) và querying (tạo embedding cho câu truy vấn) để đảm bảo tính nhất quán của không gian vector.

\subsubsection*{Tìm kiếm ngữ nghĩa (Semantic Search)}

Tìm kiếm ngữ nghĩa sử dụng vector embedding để tìm các đoạn văn bản có nội dung tương đồng với câu truy vấn, ngay cả khi không có từ khóa chung. Đồ án sử dụng \textbf{pgvector} -- extension của PostgreSQL -- để lưu trữ và tìm kiếm vector. Cụ thể: kiểu dữ liệu \texttt{VECTOR(1024)}, độ đo cosine distance (\texttt{<=>} operator), chỉ mục HNSW (Hierarchical Navigable Small World) với tham số $m = 16$ và $ef\_construction = 64$.

\subsection{Tìm kiếm lai và Xếp hạng lại}

\subsubsection*{Tìm kiếm lai (Hybrid Search)}

Tìm kiếm lai kết hợp hai phương pháp tìm kiếm bổ trợ trong cùng một truy vấn SQL:

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Structured Filtering (SQL WHERE):} Áp dụng các bộ lọc có cấu trúc trên các trường quan hệ -- listing\_type (sale/rent), property\_type, city, district, price (min/max), area (min/max), bedrooms.

    \item \textbf{Semantic Search (pgvector kNN):} Sử dụng vector embedding để tìm các chunks có nội dung tương đồng ngữ nghĩa với câu truy vấn.
\end{enumerate}

Hai phương pháp được kết hợp: đầu tiên lọc theo điều kiện WHERE trên bảng listings, sau đó JOIN với bảng chunks và sắp xếp theo cosine distance trên cột embedding. Kết quả là danh sách $k$ bất động sản vừa thỏa mãn bộ lọc cứng, vừa có nội dung mô tả phù hợp ngữ nghĩa.

\subsubsection*{Reranking (Xếp hạng lại)}

Sau khi có tập kết quả ứng viên từ hybrid search, kỹ thuật reranking được áp dụng để sắp xếp lại theo độ liên quan thực tế. Đồ án sử dụng \textbf{Cohere Rerank Multilingual v3.0} -- mô hình Cross-Encoder chuyên dụng xử lý đồng thời cặp (query, document) qua cùng một mạng transformer, cho phép nắm bắt các mối tương tác tinh tế. Kết quả được sắp xếp lại theo relevance score và lấy top\_n = 5. Reranking được áp dụng tùy chọn (khi COHERE\_API\_KEY được cấu hình).

\subsubsection*{Redis Caching}

Để giảm độ trễ, hệ thống tích hợp Redis caching ở hai cấp độ: embedding cache (lưu vector của câu truy vấn, key là hash của query text + model name + dimension) và search result cache (lưu kết quả hybrid search, key là hash của query + filters).

\section{Các công nghệ sử dụng}

Phần này trình bày chi tiết các công nghệ được lựa chọn trong đồ án. Với mỗi công nghệ, em sẽ giới thiệu tổng quan, phân tích lý do lựa chọn thay vì các giải pháp thay thế, và làm rõ vấn đề cụ thể mà công nghệ đó giải quyết trong hệ thống.

\subsection{FastAPI}

FastAPI là web framework Python hiện đại xây dựng trên nền tảng Starlette (ASGI) và Pydantic, tận dụng type hints để cung cấp validation tự động, sinh tài liệu OpenAPI và hỗ trợ async/await. Đây là một trong những Python framework có hiệu năng cao nhất hiện nay, sánh ngang với các framework viết bằng Node.js và Go.

Em chọn FastAPI thay vì Django REST Framework hay Flask bởi ba lý do. Trước hết, kiến trúc bất đồng bộ của FastAPI đặc biệt phù hợp với bản chất I/O-intensive của hệ thống: mỗi yêu cầu từ người dùng cần đồng thời truy vấn PostgreSQL, gọi Redis, gọi Agent Service nội bộ và gọi Gemini API -- tất cả đều có thể thực thi song song qua async/await mà không chặn luồng xử lý. SQLAlchemy 2.0 với asyncpg driver tận dụng tối đa connection pool, cho phép hàng chục truy vấn cơ sở dữ liệu diễn ra đồng thời. Thứ hai, cơ chế validation tự động qua Pydantic v2 giúp em giảm đáng kể code boilerplate, đồng thời tự động sinh tài liệu API tương tác qua Swagger UI tại \texttt{/docs} -- cực kỳ hữu ích trong quá trình phát triển và kiểm thử. Thứ ba, hệ thống dependency injection cho phép tái sử dụng logic một cách sạch sẽ: database session, xác thực JWT, kiểm tra internal key đều được định nghĩa một lần và dùng lại qua \texttt{Depends()}.

Trong đồ án, FastAPI được sử dụng cho cả ba dịch vụ: Backend API (cổng 8000) xử lý yêu cầu từ giao diện người dùng, Agent Service (cổng 8100) chạy đồ thị trạng thái LangGraph, và Pipeline Worker (cổng 8200) thực thi các tác vụ pipeline. Việc dùng cùng một framework cho toàn bộ hệ thống giúp đồng bộ kiến trúc, giảm đáng kể chi phí học tập và bảo trì.

\subsection{Next.js 16}

Next.js là React framework hỗ trợ Server-Side Rendering (SSR), Static Site Generation (SSG) và App Router. Phiên bản 16 kết hợp React 19 và Tailwind CSS v4 mang lại hiệu năng cao cùng trải nghiệm phát triển hiện đại.

Em chọn Next.js thay vì Create React App hay Vite thuần bởi đây là một nền tảng bất động sản -- nơi khả năng hiển thị trên Google, Bing là yếu tố sống còn. SSR đảm bảo mọi trang danh sách và chi tiết bất động sản đều được render phía server, nội dung có sẵn cho crawler ngay từ lần tải đầu tiên. Bên cạnh đó, React Server Components mặc định giúp giảm mạnh JavaScript gửi về trình duyệt -- điều đặc biệt quan trọng với người dùng Việt Nam, nơi tốc độ mạng di động còn nhiều hạn chế. Hệ sinh thái phong phú với Tailwind CSS v4, App Router với layouts lồng nhau, loading states và error boundaries giúp em tổ chức code rõ ràng và phát triển nhanh.

Hệ thống bao gồm đầy đủ các trang: duyệt danh sách nhà đất bán (\texttt{/nha-dat-ban}) và cho thuê (\texttt{/nha-dat-cho-thue}), chi tiết bất động sản, thống kê thị trường (\texttt{/thi-truong}) với biểu đồ tương tác, tin tức (\texttt{/tin-tuc}), dự án (\texttt{/du-an}), đăng nhập (\texttt{/dang-nhap}), đăng ký (\texttt{/dang-ky}), và bảng điều khiển quản trị (\texttt{/admin}). File \texttt{lib/api.ts} định nghĩa typed API client giúp giao tiếp an toàn với Backend API qua JWT token.

\subsection{PostgreSQL + pgvector}

PostgreSQL là hệ quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ mã nguồn mở với hơn 30 năm phát triển, nổi tiếng về độ ổn định và hỗ trợ ACID đầy đủ. Extension pgvector bổ sung kiểu dữ liệu \texttt{VECTOR} cùng các phép toán tương đồng, biến PostgreSQL thành vector database mà không cần thêm một hệ thống riêng.

Em chọn PostgreSQL + pgvector thay vì các vector database chuyên dụng như ChromaDB, Pinecone hay Qdrant vì một lý do then chốt: khả năng tích hợp dữ liệu quan hệ và dữ liệu véc-tơ trong cùng một hệ thống. Dữ liệu quan hệ (listings, users, chats, projects, articles) và dữ liệu véc-tơ (chunks với embedding 1024 chiều) cùng nằm trong PostgreSQL, cho phép em thực hiện JOIN giữa bảng listings và chunks, lọc theo WHERE trên các trường quan hệ đồng thời với tìm kiếm cosine distance -- tất cả trong một truy vấn SQL duy nhất. Điều này không chỉ giảm độ phức tạp vận hành (chỉ cần quản lý một CSDL thay vì hai) mà còn tận dụng được chỉ mục HNSW với tham số $m=16$, $ef\_construction=64$ cho tốc độ truy vấn nhanh trên hàng trăm nghìn véc-tơ 1024 chiều.

Chính nhờ PostgreSQL + pgvector mà hệ thống tìm kiếm lai của đồ án trở nên khả thi: người dùng có thể lọc bất động sản theo tiêu chí cứng (thành phố, quận, giá, diện tích, số phòng) qua WHERE truyền thống, đồng thời tìm kiếm theo ngữ nghĩa (``căn hộ thoáng mát gần công viên'') qua cosine distance trên cột embedding. Kết quả trả về là những bất động sản vừa khớp bộ lọc cứng, vừa có nội dung mô tả phù hợp ngữ nghĩa với truy vấn.

\subsection{LangGraph}

LangGraph là thư viện của LangChain cho phép xây dựng ứng dụng đa tác tử có trạng thái dưới dạng đồ thị có hướng. Các khái niệm cốt lõi gồm StateGraph (đồ thị trạng thái với state object được truyền qua các node), Nodes (hàm xử lý cho từng bước), Edges (normal edge và conditional edge), và Checkpointing (lưu trạng thái để phục hồi và gỡ lỗi).

Em chọn LangGraph thay vì CrewAI hay AutoGen vì đồ thị trạng thái tường minh của nó. Với LangGraph, toàn bộ luồng xử lý được định nghĩa rõ ràng dưới dạng đồ thị có hướng: mỗi node là một bước độc lập, mỗi conditional edge quyết định đường đi tiếp theo dựa trên trạng thái hiện tại. Điều này khiến luồng xử lý trở nên minh bạch, dễ kiểm tra và dễ gỡ lỗi -- khác hẳn với cách tiếp cận hội thoại tự do của CrewAI hay AutoGen. Hơn nữa, state object AgentGraphState lưu trữ toàn bộ quá trình xử lý từ request gốc, intent, retrieval plan, kết quả từng agent cho đến final response, sources, trace steps và warnings -- cho phép em theo dõi và đánh giá chất lượng một cách toàn diện.

LangGraph giải quyết bài toán cốt lõi của đồ án: điều phối quy trình xử lý đa bước, đa tác tử một cách có kiểm soát. Trong Agent Service, đồ thị 14 nút điều phối toàn bộ hành trình từ câu hỏi đến phản hồi qua bốn pha: Hiểu (context builder, readiness checker, router, clarification), Truy xuất (query understanding, retrieval planner), Suy luận (6 specialist agents song song, investment model, committee review), và Phản hồi (synthesizer, safety validator, ReAct controller, memory proposals).

\subsection{Google Gemini 2.0 Flash}

Google Gemini 2.0 Flash là mô hình ngôn ngữ lớn đa năng của Google, hỗ trợ đa ngôn ngữ (bao gồm tiếng Việt), được tối ưu cho tốc độ cao và chi phí thấp. Mô hình có khả năng sinh văn bản, phân loại ý định và -- quan trọng nhất với đồ án -- trả về kết quả JSON có cấu trúc theo schema định trước.

Em chọn Gemini 2.0 Flash thay vì GPT-4o hay Claude 3.5 sau khi thử nghiệm nội bộ với các truy vấn bất động sản tiếng Việt. Gemini cho phản hồi tự nhiên, chính xác về ngữ pháp và ngữ nghĩa, phù hợp với ngữ cảnh địa phương, trong khi chi phí thấp hơn đáng kể so với GPT-4o -- yếu tố quan trọng với ngân sách đồ án sinh viên. Em còn tích hợp cơ chế theo dõi chi phí qua module \texttt{agent\_service/llm/cost.py} với ngân sách hàng tháng \texttt{AGENT\_LLM\_MONTHLY\_BUDGET\_USD} để kiểm soát chặt chẽ.

Trong hệ thống, Gemini đảm nhiệm ba vai trò. Vai trò thứ nhất là phân loại ý định người dùng: khi được kích hoạt, Gemini phân tích truy vấn tiếng Việt và trả về JSON chứa intent cùng danh sách tác tử mục tiêu, cho độ chính xác cao hơn hẳn phương pháp khớp từ khóa với các truy vấn phức tạp. Vai trò thứ hai là sinh phản hồi chuyên biệt: mỗi tác tử nhận system prompt mô tả vai trò cùng ngữ cảnh truy xuất, sau đó Gemini sinh phản hồi phù hợp với lĩnh vực của tác tử đó. Vai trò thứ ba là đánh giá chất lượng: Gemini hoạt động như một ``giám khảo'', chấm điểm phản hồi của chatbot qua năm tiêu chí (tính căn cứ, tính hữu ích, chất lượng trích dẫn, an toàn, tính đầy đủ của vết xử lý). Khi không có API key, hệ thống tự động chuyển sang keyword-based routing và template-based response, đảm bảo luôn hoạt động được.

\subsection{BGE-M3 Embedding}

BGE-M3 (BAAI/bge-m3) là mô hình embedding đa ngôn ngữ mã nguồn mở từ BAAI, hỗ trợ hơn 100 ngôn ngữ bao gồm tiếng Việt. Mô hình tạo véc-tơ 1024 chiều từ văn bản đầu vào và chạy hoàn toàn cục bộ qua \texttt{sentence-transformers}, không phụ thuộc vào bất kỳ API bên ngoài nào.

Đây là lựa chọn then chốt của em cho bài toán tìm kiếm ngữ nghĩa tiếng Việt. Qua thử nghiệm, BGE-M3 cho chất lượng embedding vượt trội so với Gemini Embedding trên văn bản tiếng Việt -- điều quyết định độ chính xác của toàn bộ hệ thống tìm kiếm. Quan trọng hơn, là mô hình mã nguồn mở chạy cục bộ, BGE-M3 không bị giới hạn về số lượng yêu cầu mỗi phút hay chi phí theo lượt sử dụng. Điều này đặc biệt quan trọng khi em cần tạo embedding cho hàng trăm nghìn chunks trong quá trình lập chỉ mục -- một khối lượng công việc mà nếu dùng API trả phí sẽ tốn kém không tưởng. BGEEmbedder trong đồ án hỗ trợ encode theo batch (batch\_size=16) và chạy bất đồng bộ qua \texttt{asyncio.to\_thread()} để không chặn event loop của FastAPI.

Cùng một mô hình BGE-M3 được dùng cho cả indexing (tạo embedding cho dữ liệu) và querying (tạo embedding cho câu truy vấn), đảm bảo tính nhất quán của không gian véc-tơ: truy vấn và tài liệu được ánh xạ vào cùng không gian 1024 chiều, nơi khoảng cách cosin phản ánh chính xác độ tương đồng ngữ nghĩa.

\subsection{Cohere Rerank}

Cohere Rerank Multilingual v3.0 là mô hình xếp hạng lại chuyên dụng sử dụng kiến trúc Cross-Encoder. Không giống Bi-Encoder (mã hóa truy vấn và tài liệu riêng biệt rồi so sánh khoảng cách), Cross-Encoder xử lý đồng thời cặp (truy vấn, tài liệu) qua cùng một mạng transformer, nắm bắt được những tương tác tinh tế mà Bi-Encoder bỏ lỡ.

Em tích hợp Cohere Rerank như một bước tinh chỉnh cuối cùng trong pipeline tìm kiếm. Sau khi hybrid search thu hẹp không gian từ hàng trăm nghìn xuống vài chục ứng viên, reranker chấm điểm độ liên quan cho từng cặp (truy vấn, tài liệu) và giữ lại top 5 kết quả tốt nhất. Cross-Encoder cho độ chính xác cao hơn đáng kể so với Bi-Encoder, đặc biệt với những truy vấn phức tạp như ``căn hộ cao cấp có hồ bơi, gần trung tâm thương mại, phù hợp cho thuê dài hạn''. Reranking được thiết kế dưới dạng tùy chọn qua biến môi trường \texttt{RERANK\_PROVIDER} -- hệ thống vẫn hoạt động tốt nếu không có Cohere API key, nhưng sẽ chính xác hơn khi được kích hoạt.

\subsection{Redis 7}

Redis là cơ sở dữ liệu key-value hoạt động hoàn toàn trên RAM, nổi tiếng với tốc độ truy xuất dưới 1ms và cơ chế TTL tự động. Em sử dụng Redis ở hai cấp độ cache để giảm độ trễ cho hệ thống.

Cấp độ thứ nhất là embedding cache: vector của câu truy vấn được lưu với key là hash của (query text + model name + dimension), giúp tránh phải encode lại cùng một câu truy vấn qua BGE-M3 nhiều lần -- một thao tác tốn kém về mặt tính toán. Cấp độ thứ hai là search result cache: kết quả hybrid search được lưu với key là hash của (query + filters), phục vụ tức thì các truy vấn lặp lại mà không cần chạm đến PostgreSQL. Cơ chế TTL đảm bảo cache tự động làm mới, luôn phản ánh thông tin mới nhất mà không cần dọn dẹp thủ công. Ngoài ra, Redis còn được dùng để lưu session state cho chat.

\subsection{Apache Airflow}

Apache Airflow là nền tảng quản lý workflow mã nguồn mở, cho phép định nghĩa, lập lịch và giám sát các đường ống dữ liệu dưới dạng DAG (Directed Acyclic Graph). Mỗi DAG gồm nhiều task được tổ chức theo quan hệ phụ thuộc, với cơ chế retry và cảnh báo tích hợp.

Em chọn Airflow thay vì cron job thủ công vì đường ống dữ liệu của đồ án có nhiều bước phụ thuộc phức tạp: crawl URL trước khi crawl chi tiết, ingest vào database trước khi tạo embedding, đánh dấu active sau khi cập nhật. Airflow cho phép em định nghĩa các phụ thuộc này một cách tường minh qua cú pháp \texttt{>>}, tự động xử lý song song các nhánh độc lập, và retry đến 3 lần với exponential backoff (5 $\rightarrow$ 10 $\rightarrow$ 20 phút) khi thất bại.

Hệ thống quản lý bốn DAG chính. \texttt{daily\_listings\_dag} chạy hàng ngày lúc 02:00, thu thập và xử lý tin bán và cho thuê mới. \texttt{weekly\_projects\_dag} và \texttt{weekly\_news\_dag} lần lượt chạy vào Chủ nhật 03:00 và 04:00, thu thập dự án và tin tức. \texttt{monthly\_legal\_kb\_dag} chạy vào ngày 1 hàng tháng lúc 05:00, xử lý lại toàn bộ tài liệu pháp lý. Toàn bộ metrics được ghi vào bảng pipeline\_runs để theo dõi hiệu suất.

\subsection{Playwright}

Playwright là thư viện tự động hóa trình duyệt do Microsoft phát triển, hỗ trợ điều khiển Chromium, Firefox và WebKit qua một API thống nhất. Nó cho phép mô phỏng hành vi người dùng thực -- click, scroll, điền form -- và trích xuất dữ liệu từ cả những trang web động phức tạp nhất.

Em chọn Playwright thay vì BeautifulSoup/Scrapy hay Selenium vì một thực tế: batdongsan.com.vn sử dụng rất nhiều JavaScript cho lazy loading, infinite scroll và AJAX. BeautifulSoup chỉ xử lý được HTML tĩnh -- hoàn toàn bất lực trước những trang như vậy. Playwright điều khiển trình duyệt Chromium thực nên thực thi được mọi JavaScript, chờ nội dung tải xong rồi mới trích xuất. Hơn nữa, cơ chế stealth giúp crawler tránh bị phát hiện là bot -- yếu tố sống còn để thu thập dữ liệu ổn định và lâu dài. Với 4 workers chạy song song, tốc độ thu thập vượt trội so với Selenium.

Crawler được em tổ chức thành năm module: \texttt{core/} (csv\_writer, parser dùng chung), \texttt{sale/} (tin bán), \texttt{rent/} (tin cho thuê), \texttt{projects/} (dự án), và \texttt{news/} (tin tức). Mỗi module thực hiện hai bước: crawl danh sách URL rồi crawl chi tiết từng tin. Dữ liệu ghi ra CSV UTF-8 BOM, được deduplicate qua product\_id và merge tự động.

\subsection{Docker \& Docker Compose}

Docker là nền tảng container hóa cho phép đóng gói ứng dụng cùng toàn bộ phụ thuộc vào một container nhẹ, độc lập. Docker Compose là công cụ điều phối nhiều container qua file YAML.

Em chọn Docker \& Docker Compose vì đây là cách duy nhất để đảm bảo hệ thống sáu dịch vụ chạy nhất quán trên mọi môi trường -- từ máy phát triển của em đến máy chấm của hội đồng. Toàn bộ phụ thuộc (Python packages, Node modules, system libraries) được đóng gói cùng ứng dụng, loại bỏ hoàn toàn vấn đề ``trên máy em chạy được mà''. Docker Compose quản lý sáu dịch vụ độc lập (PostgreSQL+pgvector, Redis, Backend API, Agent Service, Pipeline Worker, Frontend) với healthcheck và \texttt{depends\_on} đảm bảo khởi động đúng thứ tự: PostgreSQL và Redis khởi động trước, rồi đến Pipeline Worker và Agent Service, sau đó Backend API, và cuối cùng là Frontend.

Chỉ với một lệnh \texttt{docker compose up -d}, toàn bộ hệ thống sẵn sàng phục vụ -- điều đặc biệt quan trọng trong bối cảnh đồ án tốt nghiệp, nơi khả năng tái tạo kết quả một cách dễ dàng là yêu cầu then chốt.

\subsection{Các thư viện và công cụ hỗ trợ}

Bên cạnh các công nghệ chính, đồ án còn sử dụng những thư viện và công cụ sau:

\begin{itemize}
    \item \textbf{SQLAlchemy 2.0 (async)} -- ORM bất đồng bộ qua asyncpg driver, giúp em thao tác cơ sở dữ liệu an toàn kiểu, hiệu năng cao, tránh SQL injection và giảm đáng kể code boilerplate so với raw SQL.

    \item \textbf{Pydantic v2} -- Thư viện validation dữ liệu qua type hints, đảm bảo mọi dữ liệu đầu vào/đầu ra đều đúng định dạng, tự động sinh JSON Schema và tài liệu OpenAPI, phát hiện sớm lỗi ngay từ biên giới hệ thống.

    \item \textbf{bcrypt + PyJWT} -- bcrypt băm mật khẩu với salt chống rainbow table; PyJWT tạo và xác thực JWT với HS256, thời hạn 24h. Cặp đôi này đảm bảo xác thực người dùng an toàn, không trạng thái giữa client và server.

    \item \textbf{HTTPX} -- HTTP client bất đồng bộ hỗ trợ HTTP/2 và connection pooling. Em dùng HTTPX để gọi Cohere Rerank API và các internal service API mà không chặn event loop của FastAPI.

    \item \textbf{Prometheus + Grafana + Alertmanager} -- Bộ ba giám sát: Prometheus thu thập metrics, Grafana trực quan hóa qua dashboard, Alertmanager cảnh báo khi vượt ngưỡng. Giúp em theo dõi số lượng chat request, độ trễ, tỷ lệ lỗi và trạng thái pipeline theo thời gian thực.

    \item \textbf{sentence-transformers} -- Thư viện chạy mô hình BGE-M3 cục bộ với batch encoding, cho phép tạo embedding cho hàng trăm nghìn chunks tiếng Việt mà không tốn một xu chi phí API.
\end{itemize}

\newpage
